(健身)有無方法解決斜方肌借力

做胸／尤其做背去到中段斜方肌就會開始痛，係咪因為無做到沉肩動作？試過放鬆個斜方肌黎做都會痛前排仲做到塊斜方肌發炎

做太重啦

應該點樣加上去？

慢慢試
做咗幾下覺得頂唔順
咪再做輕啲
再頂唔順咪再輕
做到你覺得做到為止
其實都係靠自己 人哋幫唔到你乜
其他人最多幫你執下動作 講吓點用力
主要都係靠自己

100%聳咗肩
已fact check

玩咩動作？

有時你舉/拉到某重量8下 甚至12下一組
唔代表你完全handle到，有時係因為你借左斜方肌去幫你自己

解決方式係做輕啲之外，用按摩球去碌下你個斜方肌，放鬆返

做rowing d動作唔好刻意挺胸 唔好收肩胛骨 試下少少hollow body咁 少少

thanks，尋晚專登壓低個斜方肌去推左幾SET胸發現攰過平時

拉傷咗 唔好做咁重先
多d拉筋

Seated Row feel重好嚴重借左力，但未掌握到點lock實個背

seated row 我挺胸得好嚴重，想鎖背係咪錯

玩輕少少加強個肌肉感覺先

YT仲有D片教個背點warm up

咁你點解唔沉肩

一直慣左個錯form

直接抖啦，去拔罐睇下咩色

咁你改左個錯form咪解決到問題....

可唔可以講多D，咩色有咩分別？

主要上黎學下野

你用唔到個胸咪成日用左個肩借力

去開邊拔
見到啲咩足鋪都有，2 百幾蚊但唔知幾耐

我勸你就唔好逃避自己唔識沉肩呢個問題, 呢個都幾基本

無避呀，所以先上黎開POST學野

玩到好輪咁單手拉落底
頂峰收縮果時hold5秒
慢慢feel下個下斜方肌菱形肌有冇用力
有feel就記住個感覺全程唔好放鬆哂果個位
當自己殘廢咁練

保持返身體係中位位 唔需要特登鎖背 如果唔係斜方好容易變緊同下背會成日酸

明白，尋日為左推胸為左專心沉肩好用力落舊下斜方肌菱形肌，係咪唔岩

每次呢個動作都做到斜方好緊好痛

推胸又唔同拉背
拉背要沉肩係真係發力動作黎
但推胸沉肩只係幫個胸有個穩定既地基咁解

正確動作係放鬆斜方利用肩胛骨打開同收縮 唔使刻意理斜方肌架師兄 你肯定成日特登壓住個斜方 搞到佢太緊

如果做岩動作但都痛係咪代表太重借左力？同埋都想請問下係放鬆斜方用肩胛骨係咪代表呢個動作唔洗做沉肩，定係兩者無衝突？

感謝師兄

深色就傷咗好耐，淺色就好小事

北角，平平地

拉背個肩甲骨要郁既
推胸個肩甲骨就鎖實既
同咪下斜方同中斜方係兩樣野黎
你依家用錯果舊係中斜方
正確動作係要用下斜方
肩甲骨就係下斜方控制
你個情況係慣哂用中斜方發力啦
集中精神放鬆個中斜方
同時練強個下斜方

你玩番輕啲先 痛嘅原因你好大機會係斜方長期收緊冇放鬆過，另外通常row嘅時候都係要沉肩 但唔係刻意壓落去 而係放鬆斜方着重肩胛骨收縮同手踭盡量向下row ， 咁自自然就會沉肩唔使特登

假如傷左好耐可以點搞，定期鬆一鬆？

下斜方係咪做岩動作就會自自然然練到，定有特別動作

咁玩輕d做好個動作先唔該師兄

玩輕加沉肩，我以前啱啱玩鳩玩搞到而家斜方厚同緊到仆街，玩胸勁易借力，唯有焗自己玩輕啲同沉肩慢慢改善

同埋平時用電腦/坐車唔好慣咗浪住手臂浪太高，咁樣肩會縮斜方都係會用咗力之後變緊

可能你以為自己岩但錯撚哂
有feel最緊要
感覺到舊肌肉就係用緊果舊肌肉

好中，好彩有你同巨雕巴點一點

「同埋平時用電腦/坐車唔好慣咗浪住手臂浪太高」做足哂

我都係所以而家唯有成日提住自己

唔好心急要玩得重
做靚咗個form volume夠 一樣可以練到好大隻
重量慢慢會上到去
你玩傷咗 好難返轉頭
建議認真學吓做gym先 唔好睇完youtube片就當自己識

斜方肌 練到大舊啲, 覺得著衫都會幾好睇

我就係一直愈推愈重無傷以為無錯，係最近傷左先開始發現自己原來一直有問題傷一傷都係好事

有無地址

你應該在意你舊肌肉到底有無谷實 有無用力 之後先慢慢加上去